《樹大招風》道具領班管有道具鈔票被定罪 高院今裁定上訴得直

金像電影《樹大招風》道具領班張偉全因管有22.3萬張拍戲時用的道具鈔票，被裁定保管偽製紙幣罪成，判監4個月，緩刑兩年，有關定罪引起電影業界嘩然，張上月向高院提上訴。法官今頒下判詞，裁定張上訴得直。

上訴方今指，原審裁判官未有檢視案中道具鈔票，僅稱已參看相關樣本，但又未有透露樣本數目，及哪些涉案道具鈔票屬為樣本，程序上並不適當。大狀並認為，原審裁判官指道具鈔票外貌與真鈔相似因而定罪，實屬不穩妥，指道具鈔票的紙質、形態亦同樣重要，「一模一樣嘅印刷，印係膠片、毛巾，就變得唔合理，仿冒唔到」，直言：「連專家證人都話（本案道具鈔票）質素平平，最多只可以話呃到觀眾。」

無雙2

On9都可以做法官

個原審

最後果句係讚定踩

香港得返高院的官係正常

原審啲官

鏡頭上呃到咪得 觀眾又冇得摸

呢啲先係最高境界呀

推番原審個原因只係因為原審時程序不妥，而唔係檢控不妥

如果原審有做番足所以法律程序，咁係咪會上訴失敗呢？ 如果係，咁無咩值得開心

上訴庭唔係 唔認同 條控罪，而只不過覺得原審時法律程序不穩妥咋喎

即係咁講，即使今次“上訴得直”，但警方&律政喺未來都可以用同樣原因及"證據"去作出相同檢控喎

新聞 link 呢

嗰堆暫委裁判官根本就係亂判

多口問句，之前d選舉逞請幾時審？點解呢d案咁快可以上訴得直

黃之鋒、羅冠聰原審過骨，上訴中招，終審先冇事啵

根本本身就冇問題

荷里活啲黑幫片都用唔少假美金啦

根本有腦連審都唔會審
直接駁回啦

果時連登都有堆人撐法官

法律好似係講證據，唔係有冇腦

btw,好似仲一個都一齊入左罪,佢有冇上訴

直言：「連專家證人都話（本案道具鈔票）質素平平，最多只可以話呃到觀眾。」

都有得打既，根本複製得唔似